【小企鵝】把自由還給我 - 鄺穎萱

[quote]

節錄

【小企鵝】把自由還給我 - 鄺穎萱

【小企鵝】

今天為大家介紹。。。。。。。。。。。，《把帽子還給我》正是其中的佳作。

故事主角因為剛剪短了頭髮，頭頂往後位置露出了一塊禿了的傷疤，從此就被嘲笑為「小禿頭」，最愛將「禿頭、禿頭」掛在嘴邊的就是洋治、健三、幸祐，這三個傢伙每天總會跑來胡鬧起哄一番，小男孩一直逆來順受，任由他們瞎扯搗亂，日子久了，他們不單止沒有玩膩，反而越加離譜，包括故意藏起人家的筆記本、折斷鉛筆，甚至將圖釘放進他的鞋子裏。這天小男孩戴上奶奶特地織好的帽子去上學，突然，洋治乘他不覺就把帽子扯了過去。「還給我──」「接好呵！」洋治把帽子咻的一聲丟給了幸祐。幸祐準備把它扔給健三。「禿頭、禿頭、小禿頭遮住禿頭的禿頭帽」，三個小鬼還邊走邊笑叫人家的帽子作「禿頭帽」，男孩谷了一肚子氣回家後發洩將冷帽掉在地上狂踩，老奶奶看見十分難過，父親這時才告訴他，他的禿頭是因車禍造成，而奶奶為了保護他，結果令一隻眼失明。

面對暴力 不能沉默

原本在學校內打不還手罵不還口，低頭做人，當他知道奶奶因保護自己而導致失明，實在無法再忍下去，抱住豁出去的心態作全面反擊，放下心裏包袱，踏出第一步之後路就容易多了。作者告訴我們，面對暴力不能沉默，因為暴力欺凌只會變本加厲，才不會因受虐者的沉默而自動消失。主角終於拿出勇氣去反抗，背後是因為奶奶雖接近失明，仍一針一針為自己編織帽子，以遮蓋禿頭傷疤，這成為他反抗的動力。

今日，許多我們.....................................................當權者逮捕甚至小命不保，短時間內香港完全進入了「威權統治時代」。

面對威權統治，任誰都會害怕，一年以來，香港人頭上的烏雲越積越厚，............................................................我們唯一的出路是站出來為自己發聲，香港人不放棄，堅持信念，大聲呼喊：「還我自由」！

撰文：鄺穎萱
電郵：mailto:Kwongcarmen123@gmail.com